Alterações contrato.

escrow.bpl
@@ -1,7 +1,9 @@
 type Ref;
+const null : Ref; //Declarando um tipo null para referencias.. 
 type string; //declarando um tipo string
 type bytes20;
 type bytes32;
+const alloc : bytes32;
 type Field G; 
 
 //type x = int where 0 < x ;
@@ -19,41 +21,42 @@ const unique ETHER: TransactionType;
 const unique TOKEN: TransactionType;
 
 type Transaction = <G>[Ref, Field G] G;
-const null : Transaction; //Declarando um tipo null para referencias.. 
-var value : Field int;
-var lastModified : Field int;
-var status : Field Status;
-var transactionType : Field TransactionType;
-var threshold : Field int;
-var timeoutHours : Field int;
-var buyer : Field address;
-var seller : Field address;
-var tokenAddress : Field address; 
-var moderator : Field address;
-var released : Field int;
-var noOfReleases : Field int; 
-var isOwner : Field [address] bool;
-var voted : Field [bytes32] bool;
-var beneficiaries : Field [address] bool;
+
+var Transaction.value : [Ref] int;
+var Transaction.lastModified : [Ref] int;
+var Transaction.status : [Ref] Status;
+var Transaction.transactionType : [Ref] TransactionType;
+var Transaction.threshold : [Ref] int;
+var Transaction.timeoutHours : [Ref] int;
+var Transaction.buyer : [Ref] address;
+var Transaction.seller : [Ref] address;
+var Transaction.tokenAddress : [Ref] address; 
+var Transaction.moderator : [Ref] address;
+var Transaction.released : [Ref] int;
+var Transaction.noOfReleases : [Ref] int; 
+var Transaction.isOwner : [Ref] [address] bool;
+var Transaction.voted : [Ref] [bytes32] bool;
+var Transaction.beneficiaries : [Ref] [address] bool;
 
 //-------------------------------------------------------------------------
 //Memory
 
-var Transactions : [bytes32] Transaction; //map para referenciar as transacoes
+var transactions : [bytes32] Ref; //map para referenciar as transacoes
 
-var PartyVsTransaction : [address] [int] bytes32; //mapa de para um array de bytes32
+var partyVsTransaction : [address] [int] bytes32; //mapa de para um array de bytes32
 
 var transactionCount : int;
 
 
 //-----------------------------Modifiers--------------------------------------------
 
- function transactionDoesNotExistModifier(scriptHash : bytes32, this : Ref, transactionsMap : [bytes32] Transaction) returns (bool) {
-    (transactionsMap[scriptHash] == null)
+ procedure transactionDoesNotExistModifier(scriptHash : bytes32, transactionsMap : [bytes32] Ref) returns (ret: bool) {
+    ret := Transaction.value [ transactionsMap[scriptHash] ] != 0;
 }
 
-function transactionExistsModifier(scriptHash : bytes32, this : Ref, transactionsMap : [bytes32] Transaction) returns (bool) {
-    (transactionsMap[scriptHash] != null)
+function transactionExistsModifier(scriptHash : bytes32, this : Ref, transactionsMap : [bytes32] Ref) returns (bool) {
+   true
+   // (transactionsMap[scriptHash] != null)
 }
 
 function inFundedStateModifier(scriptHash : bytes32) returns (bool) {
@@ -64,8 +67,8 @@ function fundsExistModifier(scriptHash : bytes32) returns (bool) {
     true
 }
 
-function nonZeroAddressModifier(addressToCheck : address) returns (bool) {
-    true
+function nonZeroAddressModifier(addressToCheck : address, zAddress : address) returns (bool) {
+    (addressToCheck != zAddress)
 }
 
 function checkTransactionTypeModifier(scriptHash : bytes32, transactionType : TransactionType) returns (bool) {
@@ -78,33 +81,49 @@ function onlyBuyerModifier(scriptHash : bytes32) returns (bool) {
 
 //-------------------------------------------------------------------------
 
-
 procedure addTransaction(buyer : address, seller : address, moderator : address, threshold : int, 
-timeoutHours : int, scriptHash: bytes32, uniqueId : bytes20, msg.sender : address, msg.value : int, this : Ref )
-requires transactionDoesNotExistModifier(scriptHash, this, Transactions); 
-requires nonZeroAddressModifier(buyer);
-requires nonZeroAddressModifier(seller);{
+timeoutHours : int, scriptHash: bytes32, uniqueId : bytes20, msg.sender : address, msg.value : int, block.timestamp : int )
+modifies transactions, transactionCount, partyVsTransaction, Transaction.value, Transaction.lastModified, Transaction.status, Transaction.transactionType,
+Transaction.threshold, Transaction.timeoutHours, Transaction.buyer, Transaction.seller,
+Transaction.tokenAddress, Transaction.moderator, Transaction.released, Transaction.noOfReleases,
+Transaction.isOwner, Transaction.voted, Transaction.beneficiaries;
+requires nonZeroAddressModifier(buyer, zeroAddress);
+requires nonZeroAddressModifier(seller, zeroAddress);{
 
+    var returnTransactionDoesNotExistModifier : bool;
+    call returnTransactionDoesNotExistModifier := transactionDoesNotExistModifier(scriptHash, transactions);
+    assume(returnTransactionDoesNotExistModifier);
     
     call addTransaction_ (buyer, seller, moderator, threshold, timeoutHours, scriptHash, msg.value, 
-    uniqueId, ETHER, zeroAddress, msg.sender);
+    uniqueId, ETHER, zeroAddress, msg.sender, block.timestamp);
 }
 
 procedure addTokenTransaction(buyer : address, seller : address, moderator : address, threshold : int, 
-timeoutHours : int, scriptHash: bytes32, value : int, uniqueId : bytes20, msg.sender : address ) {
+timeoutHours : int, scriptHash: bytes32, value : int, uniqueId : bytes20, msg.sender : address, block.timestamp : int ) 
+modifies transactions, transactionCount, partyVsTransaction, Transaction.value, Transaction.lastModified, Transaction.status, Transaction.transactionType,
+Transaction.threshold, Transaction.timeoutHours, Transaction.buyer, Transaction.seller,
+Transaction.tokenAddress, Transaction.moderator, Transaction.released, Transaction.noOfReleases,
+Transaction.isOwner, Transaction.voted, Transaction.beneficiaries;{
 
     call addTransaction_ (buyer, seller, moderator, threshold, timeoutHours, scriptHash, value, 
-    uniqueId, TOKEN, zeroAddress, msg.sender);
+    uniqueId, TOKEN, zeroAddress, msg.sender, block.timestamp);
 }
 
 
 
 procedure addTransaction_ (buyer : address, seller : address, moderator : address, threshold : int,
 timeoutHours : int, scriptHash : bytes32, value : int, uniqueId : bytes20, 
-transactionType : TransactionType, tokenAddress : address,  msg.sender : address) {
+transactionType : TransactionType, tokenAddress : address,  msg.sender : address, block.timestamp : int) 
+modifies transactions, transactionCount, partyVsTransaction, Transaction.value, Transaction.lastModified, Transaction.status, 
+Transaction.transactionType, Transaction.threshold, Transaction.timeoutHours, Transaction.buyer, Transaction.seller,
+Transaction.tokenAddress, Transaction.moderator, Transaction.released, Transaction.noOfReleases,
+Transaction.isOwner, Transaction.voted, Transaction.beneficiaries;{
    
    var this : Ref;
    var newTransaction : Transaction;
+
+   var buyerIndex : int;
+   var sellerIndex : int;
    
    assume (buyer != seller);
    assume (value > 0);
@@ -113,9 +132,38 @@ transactionType : TransactionType, tokenAddress : address,  msg.sender : address
    assume (threshold == 1 || moderator != zeroAddress);
    assume (scriptHash == calculateRedeemScriptHash(uniqueId,threshold,timeoutHours, buyer, seller, moderator, tokenAddress ));
 
-  newTransaction[this, buyer] := Field buyer;
+    assume this != null;
+    Transaction.buyer [this] := buyer;
+    Transaction.seller [this] := seller;
+    Transaction.moderator [this] := moderator;
+    Transaction.value [this] := value;
+    Transaction.status [this] := FUNDED;
+    Transaction.lastModified[this] :=  block.timestamp;
+    Transaction.threshold[this] := threshold;
+    Transaction.timeoutHours[this] :=  timeoutHours;
+    Transaction.transactionType[this] := transactionType;
+    Transaction.tokenAddress[this] := tokenAddress;
+    Transaction.released[this] := 0;
+    Transaction.noOfReleases[this] := 0;
 
+    Transaction.isOwner[this] [buyer] := true;
+    Transaction.isOwner[this] [seller] := true;
+
+    if (threshold > 1) {
+        assume(!Transaction.isOwner[this] [moderator] );
+    }
     
+    transactionCount := transactionCount + 1;
+
+    havoc buyerIndex; 
+    assume partyVsTransaction[buyer] [buyerIndex] != alloc;
+    partyVsTransaction[buyer] [buyerIndex] := scriptHash;
+
+    havoc sellerIndex; 
+    assume partyVsTransaction[buyer] [sellerIndex] != alloc;
+    partyVsTransaction[seller] [sellerIndex] := scriptHash;
+
+    transactions [scriptHash] := this;
 }
 
 function calculateRedeemScriptHash(uniqueId : bytes20, threshold : int, timeoutHours : int, buyer : address,
